% !TEX root = Main.tex
\newpage
\appendix
\renewcommand{\textfraction}{0.1}
\renewcommand{\bottomfraction}{1.0}

\section{FPS - gemessene Werte und Messszenarien}
\label{fps-measure}
Werte für Abb. \ref{b-obj-fps} (mit einer Lichtquelle und max. Rekursion = 10):\\

\begin{center}
	\begin{tabular}{ c | c }
		\# Rechtecke & FPS\\ \specialrule{2pt}{0pt}{0pt}
		2 & 1010\\
		4 & 903\\
		6 & 825\\
		8 & 746\\
		10 & 704\\
		12 & 692\\
		52 & 380\\
	\end{tabular}
\end{center}

\begin{figure}[h]
	\centering
	\includegraphics[width=0.9\linewidth]{Figures/anhang/50_obj_2d.png}
	\caption{52 Objekte im 2D-Raum}
	\label{attach-52-modern-art}
\end{figure}

\newpage
\noindent
Werte für Abb. \ref{b-lamp-fps} (mit zwei Rechtecken):\\
\begin{center}
	\begin{tabular}{ c | c }
		\# Lichtquellen & FPS\\ \specialrule{2pt}{0pt}{0pt}
		1 & 1005\\
		2 & 920\\
		4 & 870\\
		8 & 640\\
		16 & 453\\
		32 & 380\\
	\end{tabular}
\end{center}

\begin{figure}[h]
	\centering
	\includegraphics[width=0.9\linewidth]{Figures/anhang/32_lights_2d.png}
	\caption{32 Lichtquellen}
	\label{attach-32-modern-art}
\end{figure}

\newpage

\section{Dateigröße JSON - gemessene Werte}

\noindent
Werte für Abb. \ref{b-obj-b} (mit einer Lichtquelle):\\
\begin{center}
	\begin{tabular}{ c | c }
		\# Rechtecke & Byte\\ \specialrule{2pt}{0pt}{0pt}
		1 & 716\\
		2 & 854\\
		4 & 1140\\
		8 & 1750\\
		16 & 2880\\
		32 & 4280\\
	\end{tabular}
\label{tab-obj-b}
\end{center}

\newpage

\section{Beispiel für einen App-State}

\begin{verbatim}
{
	"bools":[true,true,false,true,false,false],
	"canvasColors":{
	    "rayColor":[255,128,0],
	    "rayColorInObj":[128,255,0],
	    "shadowRayColor":[100,100,100],
	    "shadowRayBlockedColor":[100,0,0]
	},
	"objects":[[[0,0],[1332,0],[1332,719],[0,719]],
	          [[100,50],[100,150],[200,150],[200,50]]],
	"objRotations":[0,0],
	"objMaterials":[[0,0,0.7],[1,0,1.5]],
	"objFactors":[[0,0,0,0],[0.6,0.7,25,0.3]],
	"objColors":[[0,0,0],[255,0,0]],
	"lights":[[600,100,500]],
	"lightColors":[[255,255,255]],
	"cameraPos":[500,400,500],
	"cameraDir":[-1,-1,0],
	"objectOptions":[1,0],
	"showPOI":false,
	"canvasBackground":null,
	"canvasZoom":1.5,
	"maxRec":10,
	"rayAlphaOption":0,
	"rayColorOption":0,
	"continuous3D":false,
	"useCPU":true,
	"size3d":0.2,
	"fovStep":0.2,
	"showBtnHoverTexts":true
}
\end{verbatim}
\label{state-json}
\newpage
\noindent Im State werden beim Export zusammenhängende Optionen in einem Array zusammengefasst. \enquote{bools} ist z.B. ein Array welches die Boolean Werte [showRay, showShadowRay, showNormals, showObjHits, showEnergyPreservationTerm, displayExplainBoxes] aus den Optionen (Knöpfe unterhalb des Canvas) speichert. \enquote{objectOptions} hingegen beinhaltet [numberOfRays, lampStyle].

\noindent Wie hier zu sehen ist, kann der komplette Zustand (state) mit allen Objekten und Anpassungen übertragen und eingelesen werden. So kann z.B. die persönliche Einstellung für Farbe der Strahlen (rayColorOption: int) mit übertragen werden. Damit kann ein anderer Nutzer die exakt gleiche Graphik bei sich erzeugen und damit ein bestimmtes Phänomen sehen, ohne die Einstellungen manuell anpassen zu müssen.
\begin{figure}[h]
	\centering
	\includegraphics[width=0.7\linewidth]{Figures/json_stuff/json-export-img_2d.png}
	\caption{Aus dem JSON berechnetes Bild}
	\label{b-json-img}
\end{figure}

\newpage

\section{2D-Grafikerstellung}
\label{2d-make-graphic}
\begin{verbatim}
	function drawBasicShape(context, points, colorArray, lineWidth, alpha=1) {
	    context.globalAlpha = alpha
	    if (capture_SVG) {
	        points.push(points[0])
	        svg_state.push(["paths", [points, colorArray, lineWidth, alpha]])
	    }
	    color = rgbArrayToString(colorArray)
	    context.beginPath()
	    context.moveTo(points[0][0], points[0][1])

	    points.slice(1).forEach(p => {
	        context.lineTo(p[0], p[1])
	    })
	    context.closePath()
	    context.strokeStyle = color
	    context.lineWidth = lineWidth
	    context.stroke()
	}
\end{verbatim}
\enquote{drawBasicShape} ist eine Funktion, um ein simples Objekt (Array aus [x,y] Koordinaten) auf den Canvas, definiert über den \enquote{context}-Parameter, zu zeichnen. Das Objekt kommt aus dem Input \enquote{points}, die Farbe aus \enquote{colorArray}, die Dicke der Linien aus \enquote{lineWidth} und die Opazität aus \enquote{alpha}. Dabei ist die Farbe ein [r,g,b]-Array, Linienbreite in Pixeln und Opazität in Anteilen Null bis Eins angegeben.\\
In dieser und den anderen \enquote{basic}-Funktionen werden alle Werte, sollte ein Nutzer den SVG Export Knopf drücken (capture\textunderscore SVG = true), im svg\textunderscore state gespeichert. Dieser beinhaltet alle Zeichnungsbefehle für den aktuellen Frame. Diese Befehle werden dann, je nach Möglichkeit, in äquivalente SVG Befehle umgewandelt, um so einen exakten Export zu ermöglichen.
\newpage
\noindent So werden
\begin{verbatim}
	context.globalAlpha = 1
	context.beginPath()
	context.moveTo(100, 100)
	context.lineTo(150, 150)
	context.lineTo(100, 150)
	context.closePath()
	context.strokeStyle = 'rgb(255,0,0)'
	context.lineWidth = 3
	context.stroke()
\end{verbatim}
\noindent zu:
\begin{verbatim}
	<path d="M 100 100 L 150 150 L 100 150 L 100 100"
	    stroke="rgb(255,0,0)" strokeWidth="3" opacity="1" fill="none">
	</path>
\end{verbatim}

\begin{figure}[h]
	\centering
	\includesvg{Figures/Anhang/test}
	\caption{Aus den Befehlen berechnetes Bild}
	\label{b-svg-triangle-img}
\end{figure}

\newpage

\section{Qualitätsvergleiche}
\label{quality-comp}
\begin{figure}[h]
	\centering
	\begin{tabular}{p{0.5\textwidth} p{0.5\textwidth}}
		\includesvg[width=0.85\linewidth]{Figures/faces/face_0} &	\includegraphics[width=0.85\linewidth]{Figures/faces/face_0_2d.png}
	\end{tabular}
	\begin{tabular}{p{0.5\textwidth} p{0.5\textwidth}}
		\includesvg[width=0.85\linewidth]{Figures/faces/face_1} &	\includegraphics[width=0.85\linewidth]{Figures/faces/face_1_2d.png}
	\end{tabular}
	\begin{tabular}{p{0.5\textwidth} p{0.5\textwidth}}
		\includesvg[width=0.85\linewidth]{Figures/faces/face_2} &	\includegraphics[width=0.85\linewidth]{Figures/faces/face_2_2d.png}
	\end{tabular}
	\begin{tabular}{p{0.5\textwidth} p{0.5\textwidth}}
		\includesvg[width=0.85\linewidth]{Figures/faces/face_3} &	\includegraphics[width=0.85\linewidth]{Figures/faces/face_3_2d.png}
	\end{tabular}
\end{figure}
\begin{figure}[h]
	\begin{tabular}{p{0.5\textwidth} p{0.5\textwidth}}
		\includegraphics[width=0.85\linewidth]{Figures/faces/face4svg.png} &	\includegraphics[width=0.85\linewidth]{Figures/faces/face_4_2d.png}
	\end{tabular}
	\begin{tabular}{p{0.5\textwidth} p{0.5\textwidth}}
		\includegraphics[width=0.85\linewidth]{Figures/faces/face5svg} &	\includegraphics[width=0.85\linewidth]{Figures/faces/face_5_2d.png}
	\end{tabular}
	\caption{Qualitätsverlust im Vergleich SVG / HTML-Canvas}
	\label{b-face-1}
\end{figure}

\newpage
\noindent
Die letzten Bilder wurden manuell angepasst, um überragende Objekte zu kürzen.

\newpage
\section{Options}
\label{options}

\begin{figure}[h]
	\centering
	\includegraphics[width=0.7\linewidth]{Figures/options/options.png}
	\caption{Optionen}
	\label{b-opt}
\end{figure}

{\footnotesize
\begin{center}
	\begin{tabular}{ c | c | p{7cm} }
		\verb|show rays| & boolean & Werden Kamerastrahlen angezeigt?\\
		\verb|show shadow rays| & boolean & Werden Schattenfühler angezeigt?\\
		\verb|show object normals| & boolean & Werden Normalen bei Schnittpunkt angezeigt?\\
		\verb|show object hit color| & boolean & Wird die lokale Farbe am Schnittpunkt angezeigt (kleiner Kreis)?\\
		\verb|show points of interest| & boolean & Werden POI angezeigt?\\
	\end{tabular}
\end{center}
}
\begin{figure}[h]
	\centering
	\includegraphics[width=0.4\linewidth]{Figures/options/settings.png}
	\caption{Einstellungen}
	\label{b-set}
\end{figure}

{\footnotesize
% \specialrule{2pt}{0pt}{0pt}
\begin{center}
	\begin{tabular}{ c | c | p{7cm} }
		\verb|Canvas background| & RGB & Hintergrundfarbe\\
		\verb|refr. index for background| & float & Brechungsindex der Umgebung\\
		\verb|Lamp Style| & integer & Auswahl eines Aussehens für Lichtquellen (normal, Sonne, Kreuz)\\
		\verb|maximum recursion| & integer & Maximale Rekursionszahl für Kamerastrahl\\
		\verb|ray transparency| & integer & Soll der Kamerastrahl an Opazität abnehmen? (nein immer 1, ja, mit Rekursionszahl, ja, je nach Anteil an berechneter Farbe)\\
		\verb|Color of rays| & RGB & Welche Farbe soll der Kamerastrahl haben? (immer orange, immer die aktuelle Farbe des Lichtes)\\
		\verb|deactivate button hover| & boolean & Sollen die Knöpfe einen hover-Effekt mit erklärenden Texten haben?\\
		\verb|obj hit on Canvas edge| & boolean & Sollen Schnittpunkte am Rande des Canvas angezeigt werden?\\
	\end{tabular}
\end{center}
}
\newpage
\section{Ausgewählte Code-Sequenzen}
\textbf{Export des 2D-Canvas als PNG}
\begin{verbatim}
	let canv2dImg = canvas2d.toDataURL("image/png")
	let link2d = document.createElement('a')
	link2d.download = exportName + '_2d.png'
	link2d.href = canv2dImg
	link2d.click()
\end{verbatim}
\label{code-png-ex}

\noindent
\textbf{Test für 3D-Reflektion}
\begin{verbatim}
	const reflTestCases = [
	    { vec: [1,1,-1], n: [0,0,1], target: [1,1,1] },
	    { vec: [1,0,0], n: [-1,0,0], target: [-1,0,0] },
	    { vec: [0,1,0], n: [0,-1,-1], target: [0,0,-1] }
	]
	for(const testCase of reflTestCases) {
	    console.log(testCase.vec, 'hitting face with n = ', testCase.n,
	      'should be reflected in direction', testCase.target)
	    if(arraysEqualNumber(reflect3d(testCase.vec, testCase.n),
	    testCase.target, 0.00000001, true)) {
	        console.log('%c Success!', 'color: #11ff11')
	    } else {
	        allTestsSuccessfull = false
	        console.log('%c Failure! (actual outcome:'+reflect3d(testCase.vec,
	          testCase.n)+')', 'color: #ff1111')
	    }
	}
\end{verbatim}
\label{code-test}